華爾街日報: 許多中國人已對政府感到憤怒

中國努力控制輿論，以期平息國內就疫情對政府的批評

中國國家主席習近平建立了被許多人視為世界上最復雜的審查制度來控制輿論。中國政府試圖控制圍繞全國爆發的新型冠狀病毒疫情的輿論之際，這一系統正面臨考驗。
Lingling Wei
2020年1月29日12:55 CST 更新

中國國家主席習近平建立了被許多人視為世界上最復雜的審查制度來控制輿論。中國政府試圖控制圍繞全國爆發的新型冠狀病毒疫情的輿論之際，這一系統正面臨考驗。

在社交媒體上頻頻出現對政府的批評之際，習近平曾多次指示有關部門“加強輿論引導”。這一措辭被認為是中共用語中對輿論進行審查的暗示。

中國記者稱，官方媒體被告知只能發布通過官方渠道發布的信息。他們表示，他們還被要求重點宣傳“正能量”，避免對官員進行任何批評性報道。

社交媒體上的帖子也在被刪除，其中包括指責政府未能控制住病毒或質疑與該疾病有關的官方數據的評論。審查人員的目標似乎也包括那些描述被封城市困境的帖子。由於最初在中國武漢發現的一種新型冠狀呼吸道病毒疫情發生擴散蔓延，中國的一些城市已封城。

然而，負面信息仍在傳播。一個例子是，一些律師致函武漢市政府的內容在社交媒體用戶中流傳，他們在信中對武漢曾短暫拘留八名涉嫌散布謠言者的決定提出了質疑。最先對病毒提出擔憂的那些人中包括這八人。

這封信稱，到底誰對誰錯？這涉及公眾的知情權。這封信的部分內容仍可以在微信上看到。武漢的Shang Manqing是寫這封信的兩位律師中的一位，他對《華爾街日報》說，如果湖北人民必須死，我們應該知道原因。隨著疫情的蔓延，湖北省的許多城市已經封城。

在其他地方，社交媒體用戶則用“官狀病毒”指代“冠狀病毒”，以諷刺他們認為的政府反應遲緩。

批評人士稱，上述壓制輿論的做法標志著中國官方的態度已較此次危機早些時候發生逆轉，當時國際社會盛贊中國官員在分享衛生信息方面比17年前非典型性肺炎(SARS)爆發初期更加透明。

專門分析中國問題的通訊“內參”(China Neican)發表的一篇報告中稱，由於認識到這場危機有多嚴重、對中共的潛在破壞有多大，中共正采取緊急措施，全力調動資源來應對危機，盡管中共在努力控制輿論，但中國民眾最終很可能對中共給出嚴厲的評判。“內參”由悉尼麥考瑞大學(Macquarie University)中國問題研究員倪凌超(Adam Ni)共同編輯。

根據中國最高互聯網監管機構國家互聯網信息辦公室網站上發布的一份聲明，在周二召開的一次會議上，該機構稱，做好網上宣傳引導工作是“為打贏疫情防控阻擊戰營造良好網上輿論氛圍”。

中國政府官員稱，他們真誠地希望推動准確的信息發布，阻止可能加劇恐慌的虛假報道。

中國國務院新聞辦公室（簡稱：國新辦）在一份發給《華爾街日報》(The Wall Street Journal)的聲明中稱：“我們堅持公開透明原則，及時發布疫情和防控進展，積極回應公眾關切。”國新辦稱，中國國家衛生健康委員會（簡稱：國家衛健委）已從周一開始每天舉行新聞發布會，以更好地向公眾通報最新情況。

但許多居民仍然對政府感到憤怒，一些人稱，政府淡化了這種疾病的威脅。該疾病已導致超過5,900人被感染，至少130人死亡。盡管中國政府擁有影響深遠的審查機制，批評聲仍不斷出現在社交媒體上，這一事實表明，在恐懼和不滿情緒蔓延的情況下，中國政府的維穩工作面臨挑戰。

一些人士稱，如果批評繼續增加，並衝破審查制度，可能會迫使中國政府對公眾做出更多回應。官方媒體新華社的一位編輯稱，即使是一個威權政府也需要考慮公眾的意見。

1月20日，習主席發出了加強引導公眾輿論的指示，這是他向有關部門發出的如何防止病毒傳播指示的一部分。在周日的高層領導人會議上，習主席重申了這一信息，以增強社會對政府抗擊疫情能力的信心。

從官媒《湖北日報》駐武漢的資深記者張歐亞一事看，北京方面面臨的挑戰顯而易見。

1月24日，也就是北京方面作出空前的對武漢“封城”決定的第二天，張歐亞在微博上呼吁武漢市政府換帥。一些市民已表示，武漢市政府在去年年底病毒被首次發現時應對遲緩。武漢市擁有1,100萬人口。

張歐亞寫道，武漢必須當即立斷換帥。他還寫道，換上王岐山那樣的雷厲風行的領導。王岐山現為中國副主席，他曾在2000年代初領導北京抗擊非典。

張歐亞的微博帖子在網上瘋傳。據知情人士透露，不久之後，他任職的湖北日報傳媒集團(Hubei Daily Media Group)要求他刪除該帖子，並向武漢市政府發了一封致歉信。

據《華爾街日報》見到的這封致歉信稱：“我集團員工張歐亞在其個人微博上發表錯誤言論，給當前防控工作添了亂，給各級領導添了堵。”湖北日報傳媒集團還作出承諾，要求“所有員工個人微博、微信等自媒體和朋友圈一律不得刊發、轉發不良信息和未經媒體報道、核實的信息，只能傳播正能量。”

記者未能聯系到湖北日報傳媒集團管理人士就此置評。記者通過電話聯系到張歐亞，他說他的微博帖子僅代表自己的觀點。該帖子現已被刪除。他不予進一步置評。

在試圖壓制被認為對政府不利的信息的同時，有關部門也在試圖為公眾開放更多可以宣泄情緒的官方渠道，並推廣受到領導層認可的有關信息。自上周晚些時候以來，中國國務院一直允許人們通過政府網提交有關疫情爆發期間官員潛在不當行為的信息。

近期在政府網上發布的一則投訴稱，部分武漢衛生官員可能存在推遲上報感染病例數量的情況，不過，這則帖子在社交媒體傳播之後，很快就被撤下。

周日湖北省政府召開新聞發布會之後，提出批評意見也變得敏感起來。本次發布會旨在向公眾通報湖北防控疫情的最新情況，在發布會召開期間，武漢市長的醫用口罩戴反了。湖北省長在談到該省口罩產量數據時說錯了好幾次。

一位賬號為“煮天下”的社交媒體用戶對這一事件提出了質疑。

這位用戶寫道，考慮到目前的特殊情況，這次新聞發布會太高調了；但這次發布會成了公眾抱怨政府官員能力的一個機會；沒有比這更奇怪的了。

這篇帖子在中國社交媒體上廣泛傳播幾個小時後就被刪除了。該賬戶是由一名男性用戶注冊的。記者試圖聯系該賬戶所有者，但沒有成功。

武漢市和湖北省的官員不予置評。

但許多居民仍然對政府感到憤怒

呢啲踢完打下飛機就算啦

以前中共唔係直接阻人搵食

而家中共係直接阻人搵食, 甚至阻人生存

佢哋支持就係助長 幫兇

今次同以前唔同

2003年, 中國經濟未發達

而家肺炎, 中國經濟一下子由發達變為冰河時期.
幾多人真心願意為維尼食草?

我曾經害怕真相的代價，而我現在只會問，謊言的代價是什麼？

只要真相令人不滿，我們就開始說謊，直到事情被忘記，可是它不會消失，且依舊存在。我們說的每個謊話，都愧對真相，終需要償還。

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡抗沙士：
VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

Chernobyl

繼續控制，病毒唔會理你

仲係大躍進，大革命既時期咩。而家d 人醒左好多嫁啦

中國根本冇所謂政府，只有皇帝

agree

華爾街日報 講的都是真話

華爾街日報 與Fox News老闆一樣

希望將來中共解體 又拍返套支那版武漢肺炎

支共同蘇聯解體前既情況一模一樣
當年戈爾巴橋夫都諗唔到辦法維持蘇共, 何況呢隻小學雜種

Push

兩者都係Rupert Murdoch旗下

Rupert Murdoch係共和黨大金主

憤怒⋯⋯⋯但乜都唔做

憤怒 上抖音唱歌先

咁似香港某班撚人識fd是IG日日扮黃, 但一次行動/遊行都沒出過

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

美孚手足被爆頭要推上 twitter

(簽名)聯署要求世衛主席辭職

- 分享自 LIHKG 討論

［你今日簽咗未］聲援前線醫護人員罷工救港！

快d反啦

無行動
等於上面仲係歌舞昇平

窮真係唔驚支那平民會反，淨係睇大躍進同文革就知。但係叫啲有錢過，享受過發達滋味嘅人食番草，就唔係個個頂得順。

支爆快來

反抗？ 不了
愛國緊係移民啦

但係中國人好清楚滅國連草都冇得食， 仲要食多幾十年屎先可以食番草。

權衡利弊之下共產黨不會亡於人民。

安穩果陣就控制到 命都冇喇仲怕你啲咩 甴大大真係on9

講咩民主自由都假
真係燒到自己條命先識驚

主因係佢地自己都漠視左共產黨打壓台灣新疆西藏香港咁多年 佢地根本就有份助長呢個垃圾政權

yes plz

可信

條命唔夠賤都唔會出黎反抗 歷史一直都係咁

yes

唔撚理佢地
敢怒不敢言
自己唔爭取咪指意外國會幫你

同埋共產黨咪又係中國人成立，毛澤東又唔係外國出世俾鬼佬教壞再返黎中國。所以共產黨的惡行=中國人惡行
佢地要自己食返依個惡行

完全無感
d廠佬個個都話聽黨指揮就可以戰勝疫症

支那狗對黨係絕對忠誠既

都一擔擔，人喺外國一樣對政府不公唔敢講半句，睇老高就知
不要分那麼細啦，都是芝麻仁

憤怒又點？中國人永遠係[君要臣死臣不死是為不忠]㗎！到最後咪又坐喺度望政府會大發慈悲囉，中國點衰都要接受，香港就係俾呢啲大中華膠思想害死。

不公太低層次，應該係殘暴、無人性、畜牲...都未夠貼切

富起來嗰班會即走，賤民階級嗰啲已經冇用，中國嘅工業已經玩完，只淨出口天然資源

諗諗下應該話係孔子同儒學有份助長呢啲邪惡勢力 中國人玩左幾千年權力核心化 就係因為儒學

唔好氹我開心喎

但是還有大部分對中共敬愛
包括一班香港出生的豬

習近平走咪又係另一個獨裁者

仲要係個低能既暴君

只罵貪官不罵皇帝

班支那奴才死都唔會反

//即使是一個威權政府也需要考慮公眾的意見//

啫係林鄭仲勁過習大大

態度正確
香港人已經解釋左好多次
佢地都係咁。
所以理得你死

外國人先會覺得中國人憤怒

佢地其實仲相信緊ZF

內鬥就最叻

算吧啦，佢哋憤怒完第二日咪收哂火
肯反抗嘅人仲有幾多個
咪又係繼續做幫兇助長依個政權

以前唔係？

睇睇下覺得好似以前蘇聯Chernobyl 事件咁
初初明明可以早d解決問題 但死要面唔肯上報事實同向大家公開
有市民提出問題就當佢反對政府要軟禁
到真係包唔住火果時先肯扮做少少野
仲要睇hbo果段要封哂成個area殺哂所有生物
屋企d貓狗甚至連住山區既呀婆都要殺清光
成個流程同今日d新聞好似
歷史不斷重演 到底人類幾時先醒覺

越控制越憤怒

以前, 中國一向無咩點富貴

而家, 中國最富貴時候, 中共既on9阻住唔少有錢佬搵食, 佢地點會願意為中共食草?

(蘇聯解體, 一班有錢佬有份發動, 葉利欽就係獲得唔少蘇聯有錢佬支持)

幾個月之後咪又係話 相信黨 黨領導下打贏病毒

醒左好多? 次次都係on99咁懶野
反日 反美 反台 反港 反埋東南亞

如果真係起義 共匪準備收皮都似，佢地既對手係一班怕死既狠人

唔怕死*

只有左膠 / 大中華膠 先會吹奏支那人覺醒

點會

當年蘇聯班有錢佬, 明白蘇聯制度再保障唔到有錢佬, 就推葉利欽出黎拆蘇聯

(蘇聯解體後, 葉利欽旗下俄羅斯繼續成為權貴樂園)

華爾街日報係由Rupert Murdoch做老闆

Rupert Murdoch係美國共和黨大金主, 點會係左膠?

同香港人一樣
嬲完未又算

萬人不死，一人難逃

成日攞共和黨個名黎帶風
金主又點？你呢遍野cn黎炸

係唔係又要吹奏埋王岐山？

利申定啦 pewdiepie 單野夠左啦掛？

唔係喎，好多仲係不信謠不傳謠，相信政府相信國家㗎

我係調返轉

個導火線唔應該係窮，而係窮撚到pk再有錢然後係高處跌返落谷底

係多左人鬧政府 但都仲係停留喺我地要質疑政府呢啲基礎階段
大多數人都仲係鬧食野味同武漢政府無能
其他人繼續娛樂斗音 再唔係就講吓2020天朝行衰運要抽咩錦鯉同德國打支那人好驚驚
算撚數啦

你唔洗用人地個朵啦

屌 講得啱 成日用人地個朵 我決定左睇所羅門啲post搶佢一步詮釋獨派思想

好嬲好嬲

有5億人真係反的話都幾爽皮

14億

中國人起義 缺一不可

擺明唔係講中國人覺醒
而係講緊反習權貴不滿啦

反了反了

最最最緊要香港政府唔好走去幫大陸執手尾 而家香港政府係為大陸人服務 唔係為香港人

感怒不敢言

Sir this way

出師有名了

共產黨滅亡

咁你真係要檢討下

憤怒完咪又係馬照跑舞照跳
唔使期待大陸人會反到共產黨啦
我哋香港咁撚多人出嚟都反唔撚到林鄭
黑警又殺唔到個

係我仲有人性姐

咁對住死左幾千個兄弟 人性係邊？

你人好 我地以前都係 然後我地某程度上因為咁 縱容支那人 搞到香港而家咁

14億人真心愛國?
咁中國人咪比納粹更愛國?

(納粹最初民意好高, 宣傳電影都賣座
後來德國經濟差, 對外挫敗, 納粹民意都低好多, 宣傳電影變票房毒藥)

篇野係英文版華爾街日報出先

對支那人講人性

曬鳩氣啦
過2個月班支那狗就唔撚記得曬繼續做奴才

而家最緊急 調撥資源唔係抗疫 係控制言論

習總加油

手足嚟㗎

維尼就係弱智

最主要根原: 生存資源不足, 引發衝突

蘇聯自Chernobyl後, 都分三派

- 溫和統派 ( 戈爾巴喬夫 )
- 強硬統派
- 有錢佬派系, 主張蘇聯解體 (葉利欽做代表)

美孚手足比人打到出腦漿

不可忘記黑警暴行

放心

中共一定準備係香港搶錢執手尾

次撚次都話今次好唔同架喇
政府都唔同架
所有情報操控、監控、武器裝備都勁過以前
少打啲飛機
同埋外國啲所謂傳媒所想想寫嘅嘢只係喺左膠風氣旺盛嘅大學學返嚟
同現實係脫晒節

呢篇係原文定翻譯文尼？
點解d句子會唔通順到咁

最多只會換派 唔會亡黨

翻譯文

原文在此

支爆

"Every lie we tell incurs a debt to the truth. Sooner or later that debt is paid." - Valery Legasov
謊言的代價早晚要還